[{"choices":[{"pos":"A","content":"数据元素","index":0},{"pos":"B","content":"信息项","index":1},{"pos":"C","content":"数据项","index":2},{"pos":"D","content":"表元素","index":3}],"answer":"C","answerContent":"数据项","question":"______ 是数据的最小单位。\n\n\n","id":0},{"choices":[{"pos":"A","content":"数据元素是数据的基本单位","index":4},{"pos":"B","content":"数据可由若干个数据元素构成","index":5},{"pos":"C","content":"数据项可由若干个数据元素构成","index":6},{"pos":"D","content":"数据项是不可分割的最小标识单位","index":7}],"answer":"C","answerContent":"数据项可由若干个数据元素构成","question":"以下说法不正确的是 ______。","id":1},{"choices":[{"pos":"A","content":"计算方法","index":8},{"pos":"B","content":"结构","index":9},{"pos":"C","content":"数据元素","index":10},{"pos":"D","content":"数据","index":11}],"answer":"C","answerContent":"数据元素","question":"数据结构是指 ______ 的集合以及它们之间的关系。","id":2},{"choices":[{"pos":"A","content":"元素和元素之间存在某种关系","index":12},{"pos":"B","content":"元素内部具有某种结构","index":13},{"pos":"C","content":"数据项和数据项之间存在某种关系","index":14},{"pos":"D","content":"数据和数据之间存在某种关系","index":15}],"answer":"A","answerContent":"元素和元素之间存在某种关系","question":"计算机所处理的数据一般具备某种内在联系，这是指 ______。","id":3},{"choices":[{"pos":"A","content":"存储","index":16},{"pos":"B","content":"物理","index":17},{"pos":"C","content":"逻辑","index":18},{"pos":"D","content":"逻辑和存储","index":19}],"answer":"C","answerContent":"逻辑","question":"在数据结构中，与所使用的计算机无关的是数据的 ______ 结构。","id":4},{"choices":[{"pos":"A","content":"线性结构和非线性结构","index":20},{"pos":"B","content":"内部结构和外部结构","index":21},{"pos":"C","content":"紧凑结构和非紧凑结构","index":22},{"pos":"D","content":"动态结构和静态结构","index":23}],"answer":"A","answerContent":"线性结构和非线性结构","question":"数据的逻辑结构可以分为 ______ 两类。","id":5},{"choices":[{"pos":"A","content":"数据类型之间","index":24},{"pos":"B","content":"数据元素之间逻辑","index":25},{"pos":"C","content":"存储结构之间","index":26},{"pos":"D","content":"数据项之间逻辑","index":27}],"answer":"B","answerContent":"数据元素之间逻辑","question":"数据的逻辑结构是指 ______ 关系的整体。","id":6},{"choices":[{"pos":"A","content":"平衡二叉树","index":28},{"pos":"B","content":"队列","index":29},{"pos":"C","content":"栈","index":30},{"pos":"D","content":"串","index":31}],"answer":"A","answerContent":"平衡二叉树","question":"以下是数据结构中 ______ 属非线性结构。","id":7},{"choices":[{"pos":"A","content":"有序表","index":32},{"pos":"B","content":"双链表","index":33},{"pos":"C","content":"顺序表","index":34},{"pos":"D","content":"单链表","index":35}],"answer":"A","answerContent":"有序表","question":"以下属于逻辑结构是 ______。","id":8},{"choices":[{"pos":"A","content":"邻接表","index":36},{"pos":"B","content":"单链表","index":37},{"pos":"C","content":"顺序表","index":38},{"pos":"D","content":"线性表","index":39}],"answer":"D","answerContent":"线性表","question":"以下不属于存储结构是 ______。","id":9},{"choices":[{"pos":"A","content":"数据元素的类型","index":40},{"pos":"B","content":"数据的处理方法","index":41},{"pos":"C","content":"数据元素之间的关系","index":42},{"pos":"D","content":"数据的存储方法","index":43}],"answer":"C","answerContent":"数据元素之间的关系","question":"在计算机中存储数据时，通常不仅要存储各数据元素的值，而且还有存储 ______。","id":10},{"choices":[{"pos":"A","content":"数据的逻辑结构","index":44},{"pos":"B","content":"数据元素之间的关系","index":45},{"pos":"C","content":"数据结构","index":46},{"pos":"D","content":"数据的存储结构","index":47}],"answer":"D","answerContent":"数据的存储结构","question":"数据结构在计算机内存中的表示是指 ______。","id":11},{"choices":[{"pos":"A","content":"数据元素","index":48},{"pos":"B","content":"数据项","index":49},{"pos":"C","content":"数据结构","index":50},{"pos":"D","content":"数据类型","index":51}],"answer":"A","answerContent":"数据元素","question":"在数据的存储中，一个节点通常存储一个 ______。","id":12},{"choices":[{"pos":"A","content":"各节点的值如何","index":52},{"pos":"B","content":"所用编程语言实现这种结构是否方便","index":53},{"pos":"C","content":"节点个数的多少","index":54},{"pos":"D","content":"对数据有哪些运算","index":55}],"answer":"A","answerContent":"各节点的值如何","question":"在决定选取任何类型的存储结构时，一般不多考虑 ______。","id":13},{"choices":[{"pos":"A","content":"链式存储结构","index":56},{"pos":"B","content":"路基结构","index":57},{"pos":"C","content":"以上都对","index":58},{"pos":"D","content":"顺序存储结构","index":59}],"answer":"D","answerContent":"顺序存储结构","question":"数据在计算机的存储器中表示时，逻辑上相邻的两个元素对应的物理地址也是相邻的，这种存储结构称之为 ______。","id":14},{"choices":[{"pos":"A","content":"每个节点有多少个后继就设多少个指针域","index":60},{"pos":"B","content":"所有节点占用一片连续的存储区域","index":61},{"pos":"C","content":"每个节点占用一片连续的存储区域","index":62},{"pos":"D","content":"节点的最后一个数据域是指针类型","index":63}],"answer":"C","answerContent":"每个节点占用一片连续的存储区域","question":"数据采用链式存储结构时，要求 ______。","id":15},{"choices":[{"pos":"A","content":"与采用何种存储结构有关","index":64},{"pos":"B","content":"是根据存储结构来定义的效率","index":65},{"pos":"C","content":"必须用程序设计语言来描述","index":66},{"pos":"D","content":"有算术运算和关系运算两大类","index":67}],"answer":"A","answerContent":"与采用何种存储结构有关","question":"数据的运算 ______。","id":16},{"choices":[{"pos":"A","content":"可行性","index":68},{"pos":"B","content":"在规定的时间内完成","index":69},{"pos":"C","content":"确定性","index":70},{"pos":"D","content":"指令序列长度有限","index":71}],"answer":"B","answerContent":"在规定的时间内完成","question":"_______ 不是算法的基本特性。","id":17},{"choices":[{"pos":"A","content":"易读性、稳定性和确定性","index":72},{"pos":"B","content":"可行性、有穷性和确定性","index":73},{"pos":"C","content":"可行性、可移植性和可扩充性","index":74},{"pos":"D","content":"确定性、有穷性和稳定性","index":75}],"answer":"B","answerContent":"可行性、有穷性和确定性","question":"计算机中算法指的是解决某一问题的有限运算序列，它必须具备输入、输出、_______。","id":18},{"choices":[{"pos":"A","content":"确定性","index":76},{"pos":"B","content":"至少有一个输入","index":77},{"pos":"C","content":"健壮性","index":78},{"pos":"D","content":"可行性","index":79}],"answer":"C","answerContent":"健壮性","question":"一个算法具有 ________  等设计目标。","id":19},{"choices":[{"pos":"A","content":"算法的可行性是指指令不能有二义性","index":80},{"pos":"B","content":"其他几个都是错误的","index":81},{"pos":"C","content":"算法等同于程序","index":82},{"pos":"D","content":"算法最终必须由计算机程序实现","index":83}],"answer":"B","answerContent":"其他几个都是错误的","question":"以下关于算法的说法正确的是 ____________。","id":20},{"choices":[{"pos":"A","content":"问题规模","index":84},{"pos":"B","content":"程序设计语言","index":85},{"pos":"C","content":"计算机硬件性能","index":86},{"pos":"D","content":"编译程序质量","index":87}],"answer":"A","answerContent":"问题规模","question":"算法的时间复杂度与 _______ 有关。","id":21},{"choices":[{"pos":"A","content":"算法的功能是否符合设计要求","index":88},{"pos":"B","content":"算法中是否存在语法错误","index":89},{"pos":"C","content":"算法是否具有较好地可读性","index":90},{"pos":"D","content":"算法的执行时间和问题规模之间的关系","index":91}],"answer":"D","answerContent":"算法的执行时间和问题规模之间的关系","question":"算法分析的主要任务之一是分析 _______。","id":22},{"choices":[{"pos":"A","content":"问题规模是","index":92},{"pos":"B","content":"执行时间等于","index":93},{"pos":"C","content":"执行时间与成正比","index":94},{"pos":"D","content":"问题规模与成正比","index":95}],"answer":"C","answerContent":"执行时间与成正比","question":"算法的时间复杂度为O(n2)，表明该算法的 _______。","id":23},{"choices":[{"pos":"A","content":"分析算法的易读性和文档性","index":96},{"pos":"B","content":"研究算法中输入和输出的关系","index":97},{"pos":"C","content":"找出数据结构的合理性","index":98},{"pos":"D","content":"分析算法的效率以求改进","index":99}],"answer":"D","answerContent":"分析算法的效率以求改进","question":"算法分析的目的是 _______。","id":24},{"choices":[{"pos":"A","content":"T2(n)=-8000n","index":100},{"pos":"B","content":"T3(n)=-6000n","index":101},{"pos":"C","content":"T1(n)=nlog2n+5000n","index":102},{"pos":"D","content":"T4(n)=20000log2n","index":103}],"answer":"D","answerContent":"T4(n)=20000log2n","question":"以下函数中时间复杂度最小的是 _______。","id":25},{"choices":[{"pos":"A","content":"T1(n)=1000log2n","index":104},{"pos":"B","content":"T4(n)=2nlog2n-1000log2n","index":105},{"pos":"C","content":"T2(n)=-1000log2n","index":106},{"pos":"D","content":"T3(n)=- 1000log2n","index":107}],"answer":"A","answerContent":"T1(n)=1000log2n","question":"以下函数中时间复杂度最小的是 _______。","id":26},{"choices":[{"pos":"A","content":"（3）","index":108},{"pos":"B","content":"（1）、（4）","index":109},{"pos":"C","content":"（1）、（2）","index":110},{"pos":"D","content":"（1）","index":111}],"answer":"C","answerContent":"（1）、（2）","question":"以下说法中错误的是  _______。\n\n（1）原地工作算法的含义是指不需要任何额外的辅助空间\n\n（2）在相同的问题规模下n下，时间复杂度为O(nlog2n)的算法在执行时间上总是优于时间复杂度为O()的算法\n\n（3）时间复杂度通常是指最坏情况下，估计算法执行时间的一个上限\n\n（4）一个算法的时间复杂度与实现算法的语言无关\n\n\n","id":27},{"choices":[{"pos":"A","content":"队列","index":112},{"pos":"B","content":"栈","index":113},{"pos":"C","content":"二叉树","index":114},{"pos":"D","content":"线性表","index":115}],"answer":"C","answerContent":"二叉树","question":"以下数据结构中哪一个是非线性结构？","id":28},{"choices":[{"pos":"A","content":"O( )","index":116},{"pos":"B","content":"O(n)","index":117},{"pos":"C","content":"O()","index":118},{"pos":"D","content":"O()","index":119}],"answer":"C","answerContent":"O()","question":"下面程序的时间复杂为 _______。\n\nfor（i=1，s=0； i<=n； i++） {t=1；for(j=1；j<=i；j++) t=t*j；s=s+t；}\n\n\n","id":29},{"choices":[{"pos":"A","content":"O()","index":120},{"pos":"B","content":"O()","index":121},{"pos":"C","content":"O()","index":122},{"pos":"D","content":"O(n)","index":123}],"answer":"D","answerContent":"O(n)","question":"一个算法的时间复杂度为(+log2n+14n)/，其数量级表示为  _______。","id":30},{"choices":[{"pos":"A","content":"3375","index":124},{"pos":"B","content":"1350","index":125},{"pos":"C","content":"675","index":126},{"pos":"D","content":"2025","index":127}],"answer":"B","answerContent":"1350","question":"取算法的时间复杂度为O（），当n=5时执行时间为50s，当n=15时，执行时间为_______。","id":31},{"choices":[{"pos":"A","content":"O(n)","index":128},{"pos":"B","content":"O(log2n)","index":129},{"pos":"C","content":"O()","index":130},{"pos":"D","content":"O(nlog2n)","index":131}],"answer":"B","answerContent":"O(log2n)","question":"下面程序的时间复杂度为 _______。\n\nvoid fun( int n) { int i=1; while (i<=n) i=i*2}\n\n\n","id":32},{"choices":[{"pos":"A","content":"O(log3n)","index":132},{"pos":"B","content":"O(nlog3n)","index":133},{"pos":"C","content":"O(n)","index":134},{"pos":"D","content":"O()","index":135}],"answer":"A","answerContent":"O(log3n)","question":"下面程序的时间复杂度为 _______。\n\nvoid fun( int n) { int i=1; while (i<=n) i=i*3}\n\n\n","id":33},{"choices":[{"pos":"A","content":"O(nlog2n)","index":136},{"pos":"B","content":"O()","index":137},{"pos":"C","content":"O(n)","index":138},{"pos":"D","content":"O(log2n)","index":139}],"answer":"C","answerContent":"O(n)","question":"下面程序的时间复杂度为 _______。\n\nvoid fun( int n) { int i=1, k=100; while (i<=n) {k++;  i+=2;} }\n\n\n","id":34},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":140},{"pos":"B","content":"wrong","index":141}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"数据元素是数据的最小单位。","id":35},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":142},{"pos":"B","content":"wrong","index":143}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"数据对象就是一组任意数据元素的集合。","id":36},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":144},{"pos":"B","content":"wrong","index":145}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"任何数据结构都具备3个基本运算：插入、删除、和查找。\n","id":37},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":146},{"pos":"B","content":"wrong","index":147}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"数据的逻辑结构与数据元素在计算机中如何存储有关。","id":38},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":148},{"pos":"B","content":"correct","index":149}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"如果数据元素值发生改变，则数据的逻辑结构也随之改变。","id":39},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":150},{"pos":"B","content":"correct","index":151}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"逻辑结构相同的数据，可以采用多种不同的存储方法。","id":40},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":152},{"pos":"B","content":"correct","index":153}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"逻辑结构不相同的数据，必须采用多种不同的存储方法。","id":41},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":154},{"pos":"B","content":"correct","index":155}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"逻辑结构相同的数据，在设计存储结构时，它们的节点类型也一定相同。","id":42},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":156},{"pos":"B","content":"wrong","index":157}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"数据的逻辑结构时指数据的各数据项之间的逻辑关系。","id":43},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":158},{"pos":"B","content":"correct","index":159}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"算法的优劣与算法描述语言无关，但与所用的计算机有关。\n","id":44},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":160},{"pos":"B","content":"wrong","index":161}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"算法可以用不同的语言描述，如果用C或PASCAL语言等高级语言来描述，则算法实际上就是程序了。","id":45},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":162},{"pos":"B","content":"wrong","index":163}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"程序一定是算法。","id":46},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":164},{"pos":"B","content":"wrong","index":165}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"算法最终必须由计算机程序实现.\n","id":47},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":166},{"pos":"B","content":"wrong","index":167}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"算法的可行性是指指令不能有二义性。\n\n\n","id":48},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":168},{"pos":"B","content":"wrong","index":169}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"健壮的算法不会因非法输入数据而出现莫名其妙的状态。","id":49}]